香港人係咪世界上唯一一班唔撚會支持返自己本土運動員既賤種?

張文
9小時 ·
坐地鐵返工，聽到身邊兩位女士的對話，講香港隊亞運的成績有感而發。

其中一個篤住手機講：「香港隊游水由第四變第二喎。」

「咁樣拎第二法，好肉酸囉，完全勝之不武，我睇左facebook既人留言，講到好似奧運冠軍咁，要舉國歡騰咁好冇，如果唔係人地犯規，佢邊有可能第二。」

「咁又係，唔講都冇人知原來咩騎住隻馬跳舞都拎左金牌，都冇乜人識同比賽，騎下馬跳舞就拎第一，咁叻不如去跑馬。」

好難想像以上對話來自香港人(好似係)，什麼是勝之不武？香港隊完全沒有任何犯規，更加沒有出術，憑公平、公正的技術爭取，對方犯錯而得到懲罰，是理所當然的，根本不存在什麼肉酸。

每一項運動都有佢地獨特之處，為香港奪得金牌的項目叫做「馬術盛裝舞步」，背後的訓練你明白幾多？同馬匹的配合與日常交流你又知幾多？如果真係唔知，都唔需要指指點點。

簡單黎講，無論有沒有獎牌，只要香港運動員，你小小的支持就足夠，唔好貶低我地的香港運動員。

#亞運會 #香港隊 #香港運動員加油

Ching勇武
識得用鍵盤屌香港人做賤種
D女見到你一定出撚哂水

師奶不嬲on撚9

曹星如嗰陣呢度大把人屌佢
你盲左?

係。
如果拍埋廣告仲會好似呃鳩咗佢哋錢咁。

佢某程度上真係抵屌

呢類香港人係咁是非不分，講野唔經大腦，冇邏輯可言
希望呢啲話只係啲冇乜受過教育既人講

某特首：體育界、宗教界這些「沒有任何經濟貢獻」的界別

佢有講錯咩?

係到屌人果d有幾多個真係會去買飛睇本地波或本地運動員既比賽
兒登仔：我會買呀 不過點解要證明比你睇呀

佢對河野嗰場有乜好屌

冇呀，所以咪冇人支持，香港人只有錢

犯規攞牌先叫「勝之不武」

而家白人都差唔多
積極引入外族降低自己生活水平

香港人表示 我地做到成隻狗都唔可以成名
你地日日做運動就成名
好唔公平 唔準撐

要返工,不了

上次曹星如咪又係咁
連登仔扮咩

香港人精神
獅子山精神
就係睇人仆街最開心
見高踩見低再踩
第一日做香港人咩你

連登仔對曹君如好似無咁寬容。。。

情況唔同
果陣曹星如多人撐 連登仔要突顯自己品味所以反

體視憎人富貴厭人貧根性

呢度大把

極度懷疑係大媽假扮嘅偽香港人

你第一日識港豬 如果香港人係會團結就唔會俾支那人撚狗咁撚

槍打出頭鳥唔係香港人特性係中國人特性
其他人既成功，會突顯自己既失敗，所以用盡所有方法令其他人唔可以成功
只要大家都唔成功，就唔會突顯自己失敗

所以明明 linux 而家好方便、易用，會有 d 人會千方百計同你講「linux 好難用」

繼續第四咪算 第二最多空

香港的確有唔少On9
但純粹quote 一個故事，兩個港女既對話，就代表晒全香港，就有啲一碌鳩打一船人

我會覺得香港人比較功利，係勝利球迷
李麗珊 傅家俊 李慧詩 呢啲有成績有名氣就會支持
其他運動項目就通常無人理
到贏左牌就衝出黎講 we are Hong Kong

事實上好多香港人都係靠貶低人黎抬高自己

唔認同既睇下入面D留言

香港人on99姐
之前我記得有個post類似講香港運動員唔應該入到大學，定唔應該幫佢地之類既野
又話+1gpa比佢地係唔公平

真心on9，運動員去練習付出既精神同時間一定比正常人多，分分鐘一次大傷就會完左成世既生涯

要香港比返多少少資源，醫療又唔肯，一味淨係踩運動員，含得撚啦

話口未完
個別事件呀拿

五毛狙擊手呢
個兩個高等港人八婆等你打救

言下之意香港人等於支那狗啦

同時香港運動員係最唔支持本土ge運動員 呢d真係相向

班垃圾港柒唔明運動係精神層面同國民身分提供幾大凝聚力
以香港身分參賽，睇下97前珊珊？幾咁振奮人心？
對香港運動員贏獎牌冇感覺係證明佢地根本就冇身分認同，完全唔當香港係自己地方

資助係少到仆街，想政府對運動員培訓增加撥款就永遠say no
當出左名有成績政府就一轉態度乜資完都落晒佢到，成個制度根本就錯晒，

你都痴線,
要政府資助同大陸玩舉國體制有乜分別?
垃圾咁討厭大陸但叫政府做埋D大陸野

人地dq先有第二比人話勝之不武有咩錯
dq原因係未觸池偷步
但係偷步個度差得幾多

扣番個兩隊個少少時間
人地既時間都係快過你
犯規被dq好合理
同時 咁樣贏第二都冇咩好值得人支持

思想問題

廢老太多

人地真係打假拳呀嘛 。。。

係囉,
河野同佢一齊打假拳

但抄登仔又笑班電莖亞運選手

根本唔撐曹星如既都無資格做香港人

邊個踩香港運動員 就踩習近平

唔信算

明眼人都睇得出河野放晒水

Show Blocked User - 月球上的太陽

認同，呢次亞運見到香港一有牌拎都覺得開心，佢地係背後付出左好多，香港地要做運動員，多數part time黎

見到女籃個班打得咁落力，就算最後輸，都會好尊重佢地

香港下下講發展運動，但人口又唔控制下，搞到一有地就起樓比人炒，屌

重有一班香港唔做運動既柒頭，就覺得做運動無用，嘥時間，唔應該投放資源

你on9?
違反規則比人dq，唔算係勝之不武，
如果唔係要規則把撚啊?
重有，如果香港本身唔係游到第四既話，dq前面兩隊都無用

所以我認同犯規被dq好合理

但係游水跑步依類係競速運動
人地唔係食禁藥或者點點點去令運動員表現提升 只係未觸池偷步
你可以搵番新聞片段睇到個下偷步賺到既時間不足半秒

所以我話就算扣番依個時間
港隊既成績都唔係快過人
只係因為人地犯規dq左
名次從而提升

並唔係真係游得快過人而贏到依個成績
佢地既真正成績就係只值第四
比晒都係第三(因為同原第三既時間相比較近)
依個亞軍並唔係佢地實力應得既位置

如果有人話港隊游到第四 好叻
我同意亦支持佢地努力得到依個成績
但係話港隊游到第二 好叻
我唔認同

打個比喻
保特用十秒跑完一百米 第一名衝線
你用十二秒跑完一百米 第二名
點知保特原來中途踩線 比人dq左
你做左第一
咁你唔係勝之不武唔係好彩係咩
即使贏左第一
你又敢同人講你跑得快過保特咩
唔好on9喇

咁你睇到運動咁表面都無辦法
講到競速運動可以無視規則咁

學你咁講，如果保特跑9秒9但偷步既話，佢呢個record會唔會承認?

重有，職業運動員竟然犯呢種唔應該犯既錯，話之你係游得快，佢地贏左先叫勝之不武啦下話

香港人繫世界上唯一一班
只會支持系TVB出現既本土運動員既觀眾

首先,
我冇話過原第二第三贏就唔係勝之不武
我認為港隊第二贏得唔光彩並唔等於我認為任何隊伍犯規而贏就係合理
任何人係比賽中破壞規則並且冇受罰而獲勝當然係勝之不武

其次,
我都講左兩次
因為有規則存在 所以佢地既懲罰係被dq合情亦合理
邊度顯得我唔尊重規則
而佢地既成績亦冇被紀錄低

如果保特跑九秒 但係踩線被dq
犯左規一樣會dq同埋唔會有官方紀錄
好合理
然後你拎左第一並唔係因為你既實力比佢好 明未
咁樣贏到既只係官方名次 並唔係民心 ok?

唔好盲撐 用下個腦諗野先喇好嗎

咁你講乜野港隊贏得勝之不武?
你一開波講贏唔到民心咪得囉，勝乜野之乜野不武?

中國韓國既實力無人質疑，但只係佢地做得職業就更加應該連呢d細節都應該比其他小心。
你講既實力永遠都淨係快，慢，完全無視其他細節

咁你覺得蘇炳添同保特邊個快d?
一個9.91，一個9.90

呢啲講風涼話嘅全世界都會有啦 一個口臭阿伯拎出嚟無限放大

又係呢d content farm格式

香港c9價值觀同道德同大陸人，泡菜仔一樣，沒有更劣等。

《左傳·襄公十年》：“城小而固，勝之不武，弗勝為笑。”意為：“城池小而堅固，小就沒有名聲，堅固就不容易取勝。城小，打勝了也顯示不出武力強大，打不下來就淪為笑柄。因為堅固，失敗的風險很高，取勝的代價很大，而收穫的名聲又很小，付出的代價與收益不成比例，不如不打。”

後引申為打贏了也不光彩。
有幾種情況。第一種，是指較量雙方在比試的時候，有人出了“盤外招”，即使獲勝，也不光彩。比如劍客鬥劍，一人突然施放了暗器。那麼他就算贏得了比試，卻也算不得劍法第一。第二種，是勢均力敵的雙方，一方偶然失手，另一方雖然贏了，卻不能令人信服。比如打擂台。一人踩到香蕉皮，掉下了擂台。對手雖然勝利，卻不是武技佔優，而是運氣較好。第三種，弱者挑戰強者，弱者並不發力，只是利用對手的失誤輕輕一推，便取得了勝利。這種勝利，雖然可說是技巧、經驗、火候等綜合實力的取勝，但場面實在不好看。於是，也就難怪看客們噓聲四起。另有一種，明知雙方實力懸殊，強大一方依然狠下重手。這樣的比拼即使贏了，也不值得炫耀。

勝之不武既典故唔係現今勝之不武既意思
而勝之不武既應用都唔係只限於出矛招然後取勝
勝乜之乜不乜武乜野
你冇乜野呀嗎

同埋我想講保特record係9.58
我唔知你攞9.90黎講做乜
就算係9.91同9.90比
係咪有咩野令你覺得跑9.91既中國人比跑到9.90既黑人快d?

偷步唔夠半秒唔係偷步
你知唔知你up乜春

再講，保特跑第一，係佢既事
保特偷步跑到第一，又係佢既事(除非有選手或其他人、事搞鳩到佢偷步
我跑第二唔會講我唔會快過保特，因為冇official record底下唔能夠比較
而唔係唔敢講，更唔係話減番偷步時間就可以拎黎比較
咁唔通我話我同保特跑
我跑10秒，佢跑9.9秒，然後我話我偶有失手，反應慢左0.2秒，保特勝之不武，減番反應時間我贏，天下間有啲咁既事？

咁多藉口推搪，比賽黎做乜

佢每次跑100米都exactly 9.58秒咩
我叫你跑100米，even我唔咁demanding要夠快，話你每次要exactly跑12.00秒，跑快/慢0.00001秒都唔得，俾哂儀器你都做唔到啦
下下都拎世界紀錄出黎，咁唔洗比賽啦，直接頒獎咪得囉

個個都話失手輸既話，咁其實最後出黎個結果係冇人令其他人信服
保特跑到9.58秒，有選手暗啞底同我講佢狀態唔好跑輸俾佢，佢勝之不武

最後個example亦都係最on9
跑幾快同人種有乜關係
唔通支那人同黑人一樣跑到9.90，支那種賤啲所以黑人係快啲果個
邊有啲咁既道理

最後一句，拋書包唔係咁拋法，古籍唔一定係真理，論語都唔係句句都fit到現今社會

講左幾撚多次因為偷步所以兩隊被dq係應得懲罰 我邊度有話過偷步冇錯或者偷步半秒就唔係偷步
閱讀理解係咪零分
你追晒我同另外條友既對話未

講緊既係official record同結果對人既信服力
我夠知港隊officially係第二
但係佢地既成績唔係所有觀眾認同既第二名囉

我由頭到尾都冇反對賽果
港隊的確係官方第二名
只係唔認同佢地因為其他人被dq而得到既第二名有普天同慶既價值
正正因為你所講中韓兩隊偷步都係佢地自己既事 唔會因為佢地偷步而影響到港隊既時間
所以時間上明顯就係即使扣番偷步既時間
港隊最多都只可以斟酌係唔係第三名
因為依個原因先至贏唔到民心
如果成件事係慶祝港隊游出第四名然後因為好彩人地偷步被dq而升上第二名 我係表示支持
但係唔係d人講到港隊游出既時間就係第二名 講到好似真係快過人地咁

已明白你閱讀理解零分
byebye

1.拋保特同蘇炳添時間出黎個個唔係我
我都問緊佢既用意係想點

2.我quote勝之不武既意思用用法出黎係因為另一個人challenge我對勝之不武既用法

結論: 你可以去進修多幾年中文先學下睇文章先插咀

傻閪港女識條柒咩

唔係，香港係唯一一個唔支持唔愛自己國家既賤種

你又嚟

p.s. 用緊manjaro linux覆呢個post

咁運動員真係好撚慘下
場內要爭名次
場外又要顧及所有人民心
下下都要話要顧及所有人民心，要所有人都要認同，天下大亂左好耐
世界上唔會有個個都認同既一件事

我再強調一次
扣乜撚野偷步時間啫，事實就係偷步就係偷步，冇得格硬加/減時間然後可以同冇偷步既比較到，一係就叫佢地私下比多次
一個又話要計埋反應時間，另一個又話要計埋裝備造成既時間差，只會嘈餐死

港隊上到第二就係上到第二，「第二」根本冇「港隊快過包括被dq既對手」既意義
恕我淺陋，有冇古籍寫「第二」有咁既意義？

講夠TVB未

上面講烏蠅如幾好笑
一個投機取巧 點數拳王
靠咩同真正運動員比

「咁樣拎第二法，好肉酸囉，完全勝之不武，我睇左facebook既人留言，講到好似奧運冠軍咁，要舉國歡騰咁好冇，如果唔係人地犯規，佢邊有可能第二。」

其實成個討論係圍繞住樓主既依段出發
樓主持反對有人咁講 而我則係贊同
對話入面完全冇話運動員做錯野既成份
我亦冇話運動員需要顧及賽果得唔得民心
佢地既責任就係去爭取名次

一直只係著眼於依個'第二名'係咪值得普世歡騰同實至名歸
你唔好講到好似我話運動員有咩做得唔岩咁轉移視線

馬勒當拿以上帝之手贏左球賽但係唔光彩贏唔到觀眾既支持
雖然港隊冇犯規
但係時間上的確係不及人地既水平
同樣地
港隊得到既第二名並唔係實力既證明
贏唔到所有香港人既認同係理所當然

重申多一次
依個第二名只係結果上既數字
我冇否定佢地贏左第二名既意思
但係 我並唔認同佢地係實力上既第二名
信服力不足以令人認同有咩問題

馬勒當拿係主動地用上帝之手，亦都同人講佢係有用到手，唔應該同呢件事混為一談

我唔認同咁叫做「勝之不武」，我覺得獎牌唔係港隊主動使橫手贏番黎，港隊喺appeal前既排名亦唔係單單佢一隊人可以控制到，亦唔知原來dq左兩隊，喺被動既環境下補上拎到第二，然後再被冠上「勝之不武」既opinion，我應為呢個睇法係過分，that's all

補充多點
你提到反應時間同裝備 有排拗

1. 因為反應時間係觀眾同評判唔可以實際測量到既野 所以冇人會拎出黎講
亦因為實際上證明唔到反應時間上既誤差所以冇說服力

2. 裝備黎講 游泳界的確因為鯊魚皮既出現而係裝備上有限制 唔識既話自己google下
依樣就係因為有實例同實物既存在
所以有人拗

然而
未觸池既偷步時間亦都係觀眾睇得到
可以慢鏡逐格睇既野
所以先會有人唔認同佢地

岩岩另外個位巴打都斟酌於勝之不武既用法 所以我先quote左勝之不武既出處同應用出黎 你又話我鳩拋書包

我諗你同另外個巴打一樣
對勝之不武既睇法就係等於出矛招既獲勝
我絕對同意依個解釋
但係我quote個段野就係想講勝之不武仲可以應用係其他情況度
如果大家對依個詞有分歧既話
睇到依度應該完喇好嗎